Дом с привидениями. YMC#05 (2016)
=================================

***

##Задание
С давних времён хижину на окраине деревни называют домом с привидениями.  
Немногие отваживались зайти туда, а кто заходил — или не возвращались вовсе, или всю жизнь после этого мучились ночными кошмарами,  
а рассказать ничего не могли. Однажды решилась разобраться с домом команда смельчаков.  
Внутрь они лезть не стали, однако подобрались близко и сумели записать доносящиеся из дома странные звуки.  
Записать записали, а проанализировать не смогли — требуется ваша помощь.  
Необходимо реализовать для команды смельчаков звуковой анализатор, который поможет разгадать загадку, не подвергаясь опасности.  

Учёные, слышавшие запись, говорят, что некий тайный смысл может иметь её спектрограмма, но толком ничего объяснить не могут.  

##Описание решения задачи
Для визуализации аудиосигнала используется js-бибилотека [wavesurfer-js](https://wavesurfer-js.org/).  
Так же планировалось использовать HTML5 Audio API и библиотеку [D3](https://d3js.org/) для визуализации.  
Для загрузки файлов с телефона планировалось использовать плагин [cordova-plugin-file](https://github.com/apache/cordova-plugin-file).  

P.S.: К сожалению не успел сделать всё так, как изначально планировал. Поэтому, в качестве примера взят аудио-файл мз предыдущей задачи про Херлока Шолмса.  
Так же не успел разобраться, почему файл получился большой для такой задачи, может из-за аудио-файла.

##Разворачивание проекта
Обычно, каталог *platforms* в подобных проектах находится в *.gitignore*, но так как по условиям конкурса нужен доступ к iOS/Android сборке, он попал в репозиторий.  

Проект собран на node@6.9.1 и npm@3.10.8.  

```
# установка глобальных зависимостей
npm install -g cordova@6.3.1 ionic@2.1.1 gulp@3.9.1 bower@1.7.9 yo generator-m-ionic
# установка локальных зависимостей
npm i
bower i
# сборка зависимостей cordova-приложения
gulp --cordova 'prepare'
# запустить текущий код приложения в браузере в новой вкладке
gulp watch
# запустить текущий код приложения в браузере, не открывая новой вкладки
gulp watch --no-open
# сборка проекта
gulp --cordova 'build android --device' --minify
gulp --cordova 'build ios --device' --minify
```

[Android каталог](/platforms/android)  
[APK](/houseWithGhosts.apk)  

##Немного о себе
Я являюсь frontend-разработчиком.  
Мой основной язык разработки - **JavaScript**.  
Так как в условиях конкурса не сказано, какой стек технологий можно и нужно использовать для решения задач,
то я решил реализовать их на основе гибридных технологий: **Cordova** + **JavaScript** (Ionic (AngularJS)).  
